\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[total={13.2cm,21.1cm},
 left=4cm,
 top=4.8cm,
 bottom=5.7cm,
 right=3.8cm]{geometry}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

% Users of the {thebibliography} environment or BibTeX should use the
% scicite.sty package, downloadable from *Science* at
% www.sciencemag.org/about/authors/prep/TeX_help/ .
% This package should properly format in-text
% reference calls and reference-list numbers.

\usepackage{scicite}

% Standard Packages
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}

%Biblatex config for FH Erfurt
\usepackage[style=authoryear-ibid,natbib=true,backend=bibtex8,giveninits=true,isbn=false]{biblatex}
\renewcommand{\multinamedelim}{\space\&\space} 
\renewcommand{\finalnamedelim}{\space\&\space}
\renewcommand{\nameyeardelim}{ }
\DeclareFieldFormat[article]{volume}{\textit{#1}} %Formatierung des Jahrgangs einer Zeitschrift
\DeclareFieldFormat[article]{number}{(#1)} %Formatierung der Heftnummer
\DeclareFieldFormat[article]{series}{\textit{#1}} %Formatierung des Zeitschriftentitels

\renewbibmacro*{volume+number+eid}{%
	\printfield{volume}%
	%  \setunit*{\adddot}% DELETED
	\printfield{number}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{eid}}
\DeclareFieldFormat[article]{number}{\mkbibparens{#1}}

\defbibfilter{books-inbook}{
	type=book or
	type=inbook or
	type=incollection
}

\DefineBibliographyStrings{ngerman}{%
	nodate = {o\adddot\addspace J\adddot},
}

\usepackage{textcomp} % Text-Companion-Symbols (z. B. \texteuro)
\usepackage{microtype}


\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx, subfig}
\graphicspath{{img/}}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{color}


% zusätzliche Schriftzeichen der American Mathematical Society
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}


\bibliography{Literatur/literatur.bib}

%nicht einrücken nach Absatz
\setlength{\parindent}{0pt}


% ============= Package Einstellungen & Sonstiges ============= 
%Besondere Trennungen
\hyphenation{De-zi-mal-tren-nung}

% Use times if you have the font installed; otherwise, comment out the
% following line.

\usepackage{times}
\usepackage{etoolbox}

% Config of title and author for FH-Erfurt
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{\bgroup\setlength{\parindent}{0pt}
\begin{flushleft}
  \fontsize{25}{28}\selectfont\@title
  
  \fontsize{12}{20}\selectfont\@author
\end{flushleft}\egroup
}
\makeatother

% Include your paper's title here
\title{Formatierungsvorgaben für Beiträge zur Mensch \& Computer 20xx} 
% Include the date command, but leave its argument blank.
\date{}
% Author information
\author
{Max Edenharter,$^{1}$ Alexander Zaak$^{2}$
\\
\footnotesize Angewandte Informatik, Fachhochschule Erfurt$^{1}$\\
\footnotesize Angewandte Informatik, Fachhochschule Erfurt$^{2}$
}



\pagestyle{empty} % disables page numbers

%%%%%%%%%%%%%%%%% END OF PREAMBLE %%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document} 

% Make the title.

\maketitle 



% Paper abstract
\textbf{Zusammenfassung}

In diesem Text wird Ihnen erläutert, wie Sie Ihren Beitrag für die Konferenz Mensch \& Computer 20xx
einreichen sollen. Das Layout dieses Dokumentes entspricht diesen Vorgaben und ist damit gleichzeitig
ein Beispiel. Bitte verwenden Sie als Textverarbeitung MS Word (ab Version Word 2000) und die
Datei Autorenrichtlinien als Vorlage.\autocite{nattex}


\section*{Introduction}

In this file, we present some tips and sample mark-up to assure you very old man in a very old world.


\section*{Literaturverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}
\begingroup
\sloppy
\printbibliography[filter=books-inbook,title={Bücher},heading=subbibliography]
\printbibliography[type=article,title={Zeitschriften},heading=subbibliography]
\printbibliography[type=online,title={Online},heading=subbibliography]
\printbibliography[type=legislation,title={Gesetze},heading=subbibliography]
\endgroup


\end{document}




















